協議恐難產 文翠珊心腹倡再辦公投

2018年12月16日

協議恐難產 文翠珊心腹倡再辦公投

文翠珊

【英國脫歐】英國首相文翠珊揚言下月21日前，會將她的脫歐協議呈交國會表決，可是自從歐盟上周拒絕就文本中的愛爾蘭邊界最後擔保條款作出讓步後，越來越多英國人相信該協議已經難產，甚至連內閣中人也開始謀劃替代方案。

下議院領袖堅持一拍兩散

除了文翠珊之外，迄今仍相信她的方案可以獲下議院批准的內閣重要大臣，可能就只剩下外相侯俊偉。《泰晤士報》報道，文翠珊在歐盟峯會無功而還後，唐寧街內部幾乎都認為她的脫歐方案已死，內閣對脫歐前景亦分裂成4派，其中以文翠珊的親信、就業大臣盧綺婷和財相夏文達等5位大臣，倡儀辦二次公投的聲音最大。

不過，以環境大臣高文浩和內政大臣賈偉德為首的脫歐派，則既反對再辦公投，也不支持無協議脫歐，他們主張採取挪威模式，即留在歐洲單一市場的軟脫歐，避免社會經濟受到太大衝擊。至於下議院領袖利雅華和財政部首席秘書卓慧思等卻堅持一拍兩散，若歐盟不肯修改最後擔保條款，國會又不通過協議，倒不如準備好在明年3月29日無協議下硬脫歐。

蘇格蘭事務大臣萬達偉則是內閣中唯一提出，推遲3月29日的脫歐期限，再從長計議。

英國《泰晤士報》/路透社

上一則
上一則
法黃背心示威規模略減 警拘捕95人

無限公投

陶傑不願面對系列

無間道